抗爭時永遠唔好忽略小國

我同好多歐洲同學傾計時，發現一樣有趣既地方
就係往往歐洲入面認識香港最深，每次記得叫返我做Hongkonger既反而係連登仔經常忽略既小國，例如東歐，波羅的海等
我估原因有三
一係佢地曾受極權既侵略(納粹，蘇聯)，更能理解獨裁者既可怕
二係好多呢d國家今時今日仍不斷用和平/武力方法示威，以求變革
三係作為細國家既人民，更希望搵到同伴互相支持

睇返無論係華夏歷史定世界歷史，往往小國都係帝國滅亡既關鍵:

1. 弱國需要打既係保衛家園既民族戰爭，而強國打既只係為資源既侵略戰爭
從為自己家園而戰vs為利益而戰，就已經確定左士氣，我估唔少人都玩過對馬戰鬼
士氣可能無法令軍隊贏，但亦足以爭取足夠時間，爭取對話又好，搵援軍又好，士氣都係戰爭既關鍵

2. 強國太多戰爭帶來既問題，戰爭需要既成本要從經濟同民生中犧牲
當戰事拉長或者投入資源太多，強國內部都會產生矛盾，甚至內部瓦解
弱國需要既就只有奮力一戰，nothing to lose

3. 侵略小國本身就係一舊豬頭骨，付出既成本太多，實際得到既就往往係一幅地
小國就只需要令強國知道你殺左我，乜都得唔到，只會冇左隻手
呢種攬炒精神就已經足以令侵略者再三退卻

4. 即使被成功侵略，反而會增加強國既不穩定因素
強國之所以不斷對對殖民地作文化同化同種族清洗，原因就係希望減少不穩定因素
但歷史可以見到，即使被侵略後，完全同化需要既時間係可能數以50年計，甚至同化過程中被反解體

換個角度睇，當香港爭取大國撐腰時，雖然多數表示支持，但就因為大國係大國，行動就會冇咁快
香港人爭取大國支持之餘，都唔好忽視一眾小國既影響力
同樣處境，台灣響外交上從未放棄過同小國既外交，所以今日聯合國先有佢地為台灣既發聲
侵略數以十年計，抗爭亦數以十年計，我地要be humble，深耕細作

以色列死完又復活
波蘭死完又復活
芬蘭死完又復活
瑞士死完又復活
我相信香港都可以置諸死地而後生

樓主心水清

好似美國班左膠，成日以為中國好過美國，習近平好過特朗普，中國好快超越美國

推

舒服得太耐既人反而無法理解香港既處境同抗爭既必要

係咪太早出

講得幾好 認同

好彩有台灣教路

我愛樓豬

樓主呢條五毛左膠分化大中華PR又想大家轉移視線

真，已經block左佢

冇力玩膠，幫手推下

g chi

#chitter
#JoeBidenUkraineScandal
#ccpcontrolltwitter
#banforbiden

un 大國細國都係一票

冇錯，呢點都好關鍵

因為中國係某d領域進步得好快

唔記得轉ac?

中國就係玩緊聯合小國策略，周圍派錢

講得幾好，同你互推5吓
第1吓

次次都係呢條友自推，明明都block左佢
連仔唔做野

無聊
歐洲大陸嘅國界一向都係離離合合
過去幾百年都係咁
又會關抗爭事

要完全封鎖

原來係冇原因，會自己離離合合

第2吓

幫手大力推

第3吓

克羅地亞

塞爾維亞

快d換番個小號account 先啦

小號
分身

同意，Andorran 同Catalan好撚支持我哋
但一諗起之前有班兒登仔屌9加泰人就把幾火
加泰手足成撚日去中國領事館前抗議但換唻俾班連登仔屌

第4吓
其實熱門個algorithm真係唔知佢點計

因為大國好多同支那共諜殖民

相反小國就少好多

每日都屌柒條友
明明大家都追求同一樣野，都係國際線手足，點可以為眼前利益拋低手足

我都唔知，好似有分時段

樓主介唔介意我share下加泰手足嘅抗爭手法？順便幫你推post?

好呀

有無同外國人解釋返
香港所謂抗掙者好多都係偽黃
美共高度合作
立法會都全包買哂兩邊

終於有UN戰線啦某国滲透左好多年先有宜家嘅成績架

幫你推到呢到啦，唔想騎劫你個po

係因為冇樓豬嘅rare image

Push

其實唔會講太細，因為好難明，正如我地都好難明人地立法會運作咁
比較上係講動機，港-台，港-美，港-歐關係
比較容易feel relatable既野

我哋仲有冇勇氣再嚟過？

全部被共產黨統治過然後走得甩既都會有共鳴

盡做啦，好難夠啲pr公司砌

太靚仔，會騎劫個post

加泰係西班牙嘅一部份
人地係主權國

自己香港自己救

係，唔好將所有雞蛋擺同一個籃

推，去到聯合國小國都有一票

我就係PR

佢地最鍾意就係種族滅絕
口裡說不身體卻很誠實

push

多謝堆小國推支國連任聯合國人權理事

領土底下就係血堆成

見唔見中間有個電話number，打去睇吓

真

推

其實蒙古（外蒙）都唔鐘意中國
只係硬生生比人界開左

打左去，個接線妹妹話睇開樓豬既post，同意樓豬好靚仔呢點

未必
去過科索沃
的士佬話唔知香港係乜

咁總有人識有人唔識既
最緊要係故事背後既moral姐

小國小民，都可以係好國好民

我都相信香港可以重生，不過時間可能比較長，畢竟歷史都係個循環。
反獨裁政權嗰火種已經燒到全世界，只等支共被經濟制裁同圍堵，被迫開戰。

奶茶聯盟其實係方向正確

啱 推

深耕細作
非常認同樓主

另外
聯合國玩數人頭
中國玩聯合國都係玩小國，特別係非洲

有無rare image of your roommate叫你Chinese

戰狼咬捷克事件都係咁
王偽以為咬捷克可以令到對方驚
點知成個歐盟彈起屌柒王偽

你當然會覺得無聊

非洲中國派錢我地好難玩
但東南亞同歐洲好多都睇重政治，其實玩得過

佢緊係冇
有時其他roommate唔小心講錯，唔駛我提佢地都會自動say sorry

波羅的海 捷克

請大家珍惜樓主

真，我個捷克roommate又靚仔又反共
全部入面最識香港同台灣政治既就係佢

光復香港，時代革命

樓主well said

樓主精神分裂之前比多d愛佢

民族自強，香港獨立

分析精準

樓豬去咗小國讀豬

我支持古巴俄羅斯

大過你少少

pish

第4點岩

同時提醒其他強國個世界仲有好多侵略主義存在

樓豬食咗藍罐曲奇開始搶口

香港國

bbg

推
任何力量都係力量

當年蘇共解體,
都係小國開始宣佈獨立,
之後席捲成個東歐

講事實姐
你去delft咪大過我

冇錯，星星之火可以燎原

以色列死左兩千年都復活到

delft 壓力山大，我要享受生活

原來delft都係細過我
冇得救

A

同意不過擺喺香港1 2點都已經唔太work

Q

咁早出文

專業PR手停口停

中華民族自強
台港團結滅共

認真加泰最強係個種一代傳一代得精神，同埋連旅遊點都會Sell加泰獨立論

心水清

橙
推下

小國因為長期被忽略，被欺凌
對於freedom fighters好敬重

亦因為冇乜人識佢地，講國家名出嚟，啲大國人未必知，所以佢地都有一定嘅國際視野

你同烏克蘭人講俄文，都係一種侮辱
正如啲鬼一見你就ni hao一樣令人煩厭

臺灣邊到細，成個大陸地區輸咗比毛澤東

同意愛巴 支持愛巴

真，己經block左你

Agger

呢個少危，噴罐粒珠一跑就好大聲

講得幾好我地無野可以輸

正

我哋搞本地團都應該可以做

睇黎你要打多啲，明明得啲30歲嘅聽電話

新四大發明?

其實係因為佢哋冇乜本地新聞
所以比較留意到國際時事

樓主啱

關咩事，唔通香港咁細又冇本地新聞咩

樓主喺邊度讀緊書

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

以後所有克羅地亞賽事都會有支持香港嘅旗

打飛機post自high現代大國要食小國幾時係靠戰爭 乜撚野成功被侵略要50年先同化到 新彊入集中營幾年就收你皮 好心你啲離地撚就死返入廚房煮飯算啦

同意

樓主一邊係外國玩煮飯仔 一邊扮香港人話攬炒殺左你都無緊要 好撚嘔心呀屌你老母

好post

樓主篇文寫得好好

LM

Tui

奶茶聯盟

Lm

返711 美國會強得咁快

咁維吾爾人死曬未

唔係冇 係比較少
冇咁容易俾本地新聞洗版洗走國際新聞
唔鳩係咩搵同伴囉
好撚中二病 reference 對馬戰鬼

小愛

集中營+殖民+滅新彊話俾盡廿年就同化到你一乾二淨啦 少數走得甩嘅咪去外國囉 cctai傻仔問乜野死哂未九唔搭八on99

咁都要成二十年 呢個就係現代極權嘅弱點

俾着清朝嗰陣 一早全部殺曬 唔會有人理

捷克呢？

其實你個理論令人理解到，
要避免你所講嘅事發生
就應該殺曬所有人？
古代做唔到但現代應該可以？

樓主同五毛爭飯食
呢招高明

搶佔五毛高地

投其所好既舉例姐，對馬戰鬼本身都係歷史改編

做多左

第一次追post唔怪你

問過加泰集會未？

波蘭死咗三次

示威？咩叫威？

示弱就真

難啲喎清，加泰假假地都叫自治區，成個自治政府同警察再加人民都支持獨立
反觀香港，政府、黑警做有3成藍絲，未搞成就俾人拉啦

認真搞promotion ，可以拍片唔出樣，配音配外文，target audience 係外國人。
本地團真係好難，我都做裝飾師，未到兩日就冇咗
所以搞團真係有困難，同埋求大家幫手一齊裝飾下🎗️🎗️🎗️🎗️🎗️🎗️🎗️

認同。互相支持，學習，永不言棄

列支頓士登 呢啲國家出聲都好快咁支持香港

仲細過你舉果堆北歐 "小國" ， 呢個先係
小國高效率，快手支持香港

咁唔係叫你日光日白去裝飾呀嘛
但風險自己衡量下，而家噴漆都定到罪

大國國民可以做豬，小國國民做豬劏硬

雖然烏克蘭都算大國，但佢係俄國隔離，同病相憐

同埋掉轉睇歐盟一國一票，你說到東歐，再鬆下西歐大國，其實影響到歐盟

p

我諗經過一年前條人鏈 波羅的海三國我地都記住咗了

講得好，推

扮咩撚野麵神？

睇清楚兩黨同左媒形勢，就應該做實事, 背水一戰

唉屌

狂推

我哋要多啲認識世界
想打國際線
想香港做國際城市
我哋就要似返個國際人

小國手足

講後好啱
希望我地有多啲人識講呢啲國家嘅語言

支持小國係一場贏左無得分，輸左死全家既賭局

高質

南越呢?

習近平唔會心軟

佢要實行社會主義 千古留名 順者昌 逆者亡

要走好走

波羅的海嘅愛沙尼亞、拉脫維亞、立陶宛，仲有波蘭嘅歷史都可以去睇吓

仲有一個原因可能係小國自身組成有更強嘅nationalism ，可以係分離主義獨立出黎，自己獨有民族，令到佢地往往係小國，所以更加支持同認同香港嘅運動

瑞士幾時死過？佢唔係200的中立國嗎？樓主講瑞典？

樓豬講得好好

帝國vs邊陲

多啲上twitter好過成日喺呢度圍爐

己完全封鎖該用戶

波蘭表示玩左幾百年，有咩好驚，
打柒波蘭既元首同蘇聯都冇撚左

拿破崙時代

班左癌直情係向魔鬼靠攏

推
講得好好

樓主講得好

高汁po要全篇睇

收皮啦, 香港人話要返工呀

啱，好 post 一推

而家已經進入後香港時代

係宗教/信仰->有規則既生活分享小團體聚會->社/教區小組織->大組織->復活